曼城財政總監曾有份協助訂立FFP，肖像權收入被揭露造假

曼城因為觸犯歐洲足協的財政公平競技條例（Financial Fair Play，簡稱FFP），被罰禁止參與歐戰兩年及罰款3000萬歐元。原來，現任曼城財政總監馬田賀健士（Martyn Hawkins），曾經有份訂立FFP。換言之，曼城對於FFP條款的漏洞，本應是暸如指掌。要不是Football Leaks披露曼城的內部電郵，亦不會觸發今次歐洲足協重罰曼城的風波。此外，曼城的肖像權收入被揭露造假。〈Mirror〉記者Mo Chatra在Twitter表示，曼城可能觸犯刑事罪，並被逐離英超聯賽。

根據〈獨立報〉（Independent）記者Ian Herbert（目前他任職〈Daily Mail〉）在2013年2月27日的報道，早在2012年曼城從德勤會計師行（Deloitte）聘請兩位財政專家，就是馬田賀健士和拜亞斯（Alex Byars）。兩人曾獲德勤借調至歐洲足協18個月，從事FFP的訂立工作。拜亞斯在曼城工作三年後離職，而馬田賀健士則升任為球會財政總監（Financial Director）。換言之，曼城本應掌握FFP條款的漏洞。

而且，曼城並不是第一次違犯FFP。曼城因為在2012年虧損1.17億歐元、2013年虧損6215萬歐元，於2014年被歐洲足協裁定重罰6000萬歐元，並限制歐聯報名人數。是次歐洲足協重罰，是因為2018年Football Leaks披露曼城的內部電郵。根據有關文件的內容，曼城在2012年解僱領隊文仙尼的時候出現了財政赤字，為了避過歐洲足協的懲罰，故意讓球會母公司阿布札比財團以額外贊助收入形式填補資金空缺。這在曼城首次受罰的時候，並沒有被歐洲足協發現。

而且，Ian Herbert還曾披露曼城財政帳目的另一問題。事緣曼城近年來主要透過球員肖像權獲得大筆收入，但原來球隊早在12/13年球季把肖像權售予Fordham Sports Image Rights，套現2450萬鎊的資金（根據報道，這則收入的用途是填補球會收支缺口、通過FFP）。換言之，球隊多年來財報上的肖像權收入並不存在，曼城造假帳的問題顯然易見。及後美聯社記者Robert Harris曾質問哥迪奧拿的薪酬是誰支付的時候，便引發對方的憤怒。

與此同時，Fordham Sports Image Rights是曼城母公司：阿布札比財團開設的空殼公司，曼城通過Fordham支付球員的部分薪酬。早前Football Leaks披露曼城不只誇大贊助收入，更暗中通過其他手段支付球員薪酬、減少帳面支出。

〈Mirror〉記者Mo Chatra表示，曼城提交偽造賬目或者虛假賬目，根據英國在1968年制定的《盜竊法》第17條，是刑事犯罪。涉事的高層除了有可能被判監禁，曼城更有被逐出聯賽的危機。

Mirror

唔太明蝕6000萬就要罰6000萬既原因

交保護費囉
你估真係想收油王皮咩 一陣收咗佢皮無人再bump水搞波點算

借位

【twitter 要人】維吾爾族人被中共送入集中營證據流出

幫手入去rt + like + reply